{
    "question": "Jelaskan tujuan dan fungsi\u00a0pameran!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Untuk mengenalkan ke publik akan hasil dari suatu karya seni atau yang lain",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-penggolongan-pameran-berdasarkan-jenisnya-213",
            "question": "Sebutkan penggolongan pameran berdasarkan jenisnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. pameran barang<br>2. pameran kegiatan/jasa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pameran Barang, yang dipertunjukan adalah benda-benda yanh umumnya berbentuk asli, misalnya pameran automotif mobil atau motor, pameran elektronik. Tujuannya, pengunjung bisa termotivasi untuk membeli.<span>Pameran Kegiatan/Jasa, memperkenalkan atau mempertunjukan proses suatu pembuatan barang/produk.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-persamaan-paduan-suara-dan-vocal-group-521",
            "question": "Apa saja persamaan paduan suara dan vocal group?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Persamaannya mereka sama2 bertugas nyanyi, grupnya lebih dari satu orang, tapi kalo vocal group itu lebih kebebasan ya. Maksud bebas tuh biasanya vocal grup cuma terdiri dari 2-6 orang aja. Kalo paduan suara tuh kaya yg di gereja2 gitu.<br><br>Maaf kalo jawabannya aneh &amp; susah dimengerti:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sama sama bersuara... dan menyanyikan sebuah melodi..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "karya-seni-rupa-yang-mengutamakan-nilai-kegunaan-dan-nilai-esteti-955",
            "question": "Karya seni rupa yang mengutamakan nilai kegunaan dan nilai estetisnya adalah seni ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Senirupa terapan Karena Selain memiliki Keindahan Juga Memiliki Kegunaan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "seni rupa terapan. karena ada nilai pakainya juga",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "karya-seni-yang-mempunyai-ukuran-panjang-dan-lebar-disebut-985",
            "question": "Karya seni yang mempunyai ukuran panjang dan lebar disebut.......................    a. dwi marta \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. tiga dimensi\r\nb. tri marta \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. seni mode",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Karya seni yang mempunyai ukuran panjang dan lebar disebut.......................</p><p>dilihat dari bentuk karya seni rupa dibedakan menjadi 2, yaitu karya seni rupa 2 dimensi dan karya seni rupa 3 dimensi</p><p>karya seni rupa 2 dimensi disebut juga karya seni rupa dwi marta.</p><p>karya seni rupa 2 dimensi (dwi marta) adalah karya seni rupa yang memiliki ukuran panjang dan lebar, sehingga hanya dapat dinikmati dari satu arah saja, yaitu dari arah depan.</p><p>contoh dari karya seni rupa 2 dimensi adalah lukisan, batik, kaligrafi (tulis), foto .</p><p>karya seni rupa 3 dimensi disebut juga karya seni rupa tri marta, yaitu karya seni rupa yang memiliki ukuran panjang, lebar dan ketebalan, sehingga dapat dinikmati dari berbagai arah.</p><p>contoh karya seni rupa 3 dimensi (tri marta) yaitu, patung, relif, kaligrafi dari kayu, ukiran, guci</p><p>seni mode atau disebut juga fashion studi adalah seni menghias, seni mode bukan hanya mode pakaian dapat juga mode lainnya.</p><p><strong>dari pembahasan diatas, kita dapat simpulkan jawaban dari soal </strong></p><p><strong>Karya seni yang mempunyai ukuran panjang dan lebar disebut dwi marta</strong></p><p><strong>jawabannya A</strong></p><br><p>20 contoh karya seni rupa 2 dimensi dan 3 dimensi dapat disimak di </p><p>https://brainly.co.id/tugas/384289</p><p>perbedaan simbul karya seni rupa 2 dimensi dan 3 dimensi dapat di simak di</p><p>https://brainly.co.id/tugas/355342</p><p>perbedaan karya seni rupa 2 dimensi dan 3 dimensi dapat disimak di</p><p>https://brainly.co.id/tugas/6949087</p><p>=============================================================</p><p>kelas : 9\n</p><p>\nmapel : seni dan budaya\n</p><p>kategori : karya seni 2 dimensi </p><p>kata kunci : seni rupa 2 dimensi </p><p>kode : 9.19.1 </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-positif-dan-negatif-musik-kontemporer-430",
            "question": "Apa dampak positif dan negatif musik kontemporer",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "positifnya, semakin banyak para pelaku seni yg kreatif\u00a0dalam membuat sebuah karya..\u00a0negatifnya, tidak semua kalangan masyarakat dapat memahami karya tersebut, karena bagi pelaku seni nya pun \"musik kontemporer\" itu sendiri masih jadi bahan perdebatan..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-bidang-tanah-dalam-pelajaran-seni-budaya-710",
            "question": "Apa pengertian bidang tanah dalam pelajaran seni budaya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemecahan bidang tanah adalah suatu kegiatan yang di lakukan oleh bpn (badan pertanahan nasional<span>) dalam melaksanakan\u00a0</span>pemeliharaan<span>\u00a0bidang tanah menjadi beberapa bidang yang di akibatkan oleh beberapa peristiwa hukum dan perbuatan hukum.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bidang tanah dalam seni budaya adalah tempat untuk gerak kaki dalam menari",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-berapa-nada-yang-di-kenal-dalam-dunia-musik-206",
            "question": "Ada berapa Nada yang di kenal dalam dunia Musik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo tidak salah ada 10 nada<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "setahuku ada\u00a012 nada :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-sejarah-dan-perkembangan-musik-tradisional-dan-non-trad-668",
            "question": "Jelaskan\u00a0sejarah dan perkembangan musik tradisional dan non tradisional!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Masa\nsetelah masuknya pengaruh Hindu- Buddha\n<span>\nPada masa ini, berkembanglah musik- musik<br><span>\nPada masa ini, musik dipakai sebagai bagian dari kegiatan\nritual masyarakat. Dalam beberapa kelompok, bunyi- bunyian yang dihasilkan oleh\nanggota badan atau alat tertentu diyakini memiliki kekuatan magis. Instrumen atau\nalat musik yang digunakan umumnya berasal dari alam sekitarnya.</span>\n<span> istana (khususnya\ndi Jawa). saat itu, musik tidak hanya dipakai sebagai bagian ritual saja,\ntetapi juga dalam kegiatan- kegiatan keistanaan (sebagai sarana hiburan para\ntamu raja). Musik istana yang berkembang adalah musik gamelan. Musik\ngamelan\u00a0 terdiri dari 5 kelompok, yaitu kelompok balungan, kelompok\nblimbingan, kelompok pencon, kelompok kendang,dan kelompok pelengkap.<br><br><br></span></span><span><span>C.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>MUSIK MODERN</span>\n<span>\n<span>Musik\nmodern tidak lahir dari tradisi suatu masyarakat tertentu, tetapi musik ini di\nbangun berdasarkan suatu aturan komposisi yang jelas, seperti sistem notasi,\ntangganada, tekxtur, dan istrumen yang telah dikenal luas dan mudah dipelajari.\nSelain itu musik modern bersifat terbuka, artinya komposisi dan gaya musik ini\nsangat dipengaruhi oleh berbagai pengalaman musikal para musisi dari suatu\nmasa. Kritik terhadap suatu komposisi tertentu\nmenjadi suatu hal yang biasa dilakukan, sehingga tidak heran apabila suatu\nkomposisi atau gaya musik tertentu menjadi hilang atau ditinggalkan oleh\nmasyarakat dan diganti dengan gaya musik yang lain. </span></span>\n<span>\n<span>Jenis-Jenis Musik Modern dapat dikelompokkan\nberdasarkan aliran, sumber bunyi, dan proses penciptaan penciptaannya. </span></span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>1. Jazz </span></span>\n<span>\nDikembangkan p ertama kali oleh orang-orang Afrika-Amerika\npada awal abad ke 20 di New Orleans, Amerika Serikat. Ciri utama dari musik\njazz adalah improvisasi dengan aturan-aturan dan gaya yang telah mereka pilih.\nImprovisasi tersebut disertai dengan progresi chord yang berulang dari sebuah\nlagu populer atau komposisi asli. Instrumen utama dalam musik jazz adalah\npiano, bass, drumm, gitar, saxophone, trombon dan trompet.</span>\n<span>\n<span><span><br>\n2. Rhythm and Blues ( R &amp; B )</span> </span></span>\n<span>\n<span>Musik R&amp;B terdiri dari berbagai jenis musik\npopuler yang saling terkait. Musik R&amp;B terdiri dari genre-genre seperti\nsoul, funk, disco, dan rap. Saat ini musik R&amp;B cenderung mengutamakan\nkemampuan improvisasi melodi dari vokalisnya dengan harmonisasi yang progresif\ndari bunyi-bunyi instrumen musiknya. </span></span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>3. Pop </span></span>\n<span>\n<span>Musik poppuler memiliki 2 makna, pertama, musik-musik\nyang sedang disenangi oleh masyarakat dalam kurun waktu tertentu. Kedua, sebuah\naliran atau gaya musik tertentu seperti halnya aliran musik lainnya. Dalam hal\nini musik pop memiliki karakteristik yang berbeda dengan aliran musik lainnya. </span></span>\n<span>\n<span><span>Ciri musik pop adalah melodi sangat mudah diterapkan\ndengan berbagai karakter lirik, sangat fleksibel untuk dipadukan dengan gaya\nmusik lain, harmoni tidak terlalu rumit, tempo bervariasi, penggunaan ritme\nbebas dengan mengutamakan permainan drum dan gitar bas. komposisinya juga mudah\ndicerna<br><br><br>semoga membantu :)</span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-seni-beri-pendapatmu-507",
            "question": "Apa itu seni? beri pendapatmu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seni\u00a0adalah segala sesuatu ciptaan manusia\u00a0yang indah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-lagu-dan-penyanyi-aliran-musik-pop-balada-527",
            "question": "Sebutkan contoh lagu dan penyanyi aliran musik pop balada .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Franky and Jane, judul lagu: Bis Kota.<br>Iwan Fals, judul lagu:Umar Bakrie.<br>Ebiet G. Ade, judul lagu:Camelia<br>Gombloh, judul lagu: Di Radio.<br>sudah sekian aja:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}